有冇人睇過莫言嘅小說同埋改編電影？

莫言小說《豐乳肥臀》第四十三章 節選
唔知點樣形容佢嘅小說...睇完之後心情好複雜
下面嗰段內容係講緊上山下鄉知識青年被趕落鄉下嘅故事

當女人們餓的乳房緊貼在肋條上，連例假都消失了的時候，自尊心和貞操觀便不存在了。 上官金童不幸的目睹了事件的全過程。
……
他看到，那個飲事員張麻子，用一根細鐵絲挑著一個白生生的饅頭，在柳林中繞來繞去。 張麻子倒退著行走，並且把那饅頭搖晃著，像誘餌一樣。 其實就是誘餌。 在他的前邊三五步外，跟隨著醫學院校花喬其莎。 她的雙眼，貪婪地盯著那個饅頭。 夕陽照著她水腫的臉，像抹了一層狗血。 她步履艱難，喘氣粗重。 好幾次她的手指就要夠著那饅頭了，但張麻子一縮胳膊就讓她撲了空。 張麻子油滑地笑著。 她像被騙的小狗一樣委屈地哼哼著。 有幾次她甚至做出要轉身離去的樣子，但終究抵擋不住饅頭的誘惑又轉回身來如醉如痴地追隨。 在每天六兩糧食的時代還能拒絕把綿羊的精液注入母兔體內的喬其莎在每天一兩糧食的時代裡既不相信政治也不相信科學（見註），她憑著動物的本能追逐 著饅頭，至於舉著饅頭的人是誰已經毫無意義。 就這樣她跟著饅頭進入了柳林深處。 上官金童上午休息時主動幫助陳三鍘草得到了三兩豆餅的獎賞，所以他還有克制自己的能力，否則很難說他不參與追逐饅頭的行列。 女人們例假消失、乳房貼肋的時代，農場裡的男人們的睾丸都像兩粒硬梆梆的鵝卵石，懸掛在透明的皮囊裡，喪失了收縮的功能。 但飲事員張麻子保持著這功能。 據後來的材料揭發，張麻子在飢餓的一九六０年裡，以食物為釣餌，幾乎把全場的女右派誘奸了一遍，喬其莎是他最後進攻的堡壘。 右派中最年輕最漂亮最不馴服的女人竟如其他女人一樣容易上手。 在如血的夕陽輝映下，上官金童目睹了他的七姐（即校花喬其莎）被姦污的情景。

張麻子終於把饅頭扔在地上。 喬其莎撲上去把饅頭抓住，往嘴裡塞著時，她的腰都沒顧得直起來。 張麻子轉到她的屁股後邊，掀起她的裙子，把她的骯髒的粉紅色褲衩一褪便到了腳脖子，並非常熟練地把她的一條腿從褲衩裡拿出來。 他劈開了她的腿，然後，掀起她的無形的尾巴，便把他的從褲縫里挺出來的沒被一九六０年的飢餓變成廢物的器官插進去了。 她像偷食的狗一樣，即便屁股上受到沉重的打擊也要強忍著痛苦把食物吞下去，並儘量地多吞幾口。 何況，也許，那痛苦與吞食饅頭的娛悅相比顯得那麼微不足道。 所以任憑著張麻子發瘋一樣地衝撞著她的臀部，她的前身也不由地隨著抖動，但她吞嚥饅頭的行為一直在最緊張地進行著。 她的眼睛裡盈著淚水，是被饅頭噎出的生理性淚水，不帶任何的情感色彩。 她吃完饅頭後也許感覺到來自身後的痛苦了，她直起腰，並歪回頭。 饅頭噎得她咽喉脹痛，她像填過的鴨一樣抻著脖子。 張麻子為了不脫出，一手攬著她的腰，一手從褲兜掏出一個擠扁了的饅頭，扔到她的面前。 她前行，彎腰，他的後邊挺著腰隨著。 她抓起饅頭時，他一手攬著她的胯骨，一手按下她的肩，這時她的嘴吞食，她的身體其它部分無條件地服從他的擺佈來換取嘴巴吞嚥時的無干擾……
……

漫長的春季即將結束，農場的春小麥即將成熟，好像已經到達了飢餓歲月的最後關頭。 為了恢復體力，迎接繁忙的麥收，上級分配下來一批豆餅，每人分得四兩。 就像多吃了毒蘑死去的霍麗娜一樣，喬其莎也因為多吃了豆餅而死。

活著呢套電影都係好震撼
不過我相信大部分連登仔都未睇過

成為了牛，沒有之後

以前大陸有好多講述社會黑暗嘅電影
記得有一篇電影係講煤炭礦入面殺人之後扮親戚呃礦主錢

唔知點解我覺得睇本書仲震撼過套戲